當年山竹 林鄭行錯左一步

雖然高院駁回左蒙面法禁制令申請

但係條條例真係唔等於高左

而最抵死嘅一步係因為回歸後冇先例

佢曾經有一次過緊急法嘅機會

就係山竹襲港 佢死唔肯出出緊急法

加上特首冇權宣布進入緊急狀態

即係冇權用緊急法下嘅條文

打到終審都係會贏

除非人大釋法

我打咁多其實都係鳩up

係想講真係有天收

最後一定贏到

高院未駁回申請囉，佢只係唔發臨時禁制令。